
\section{Tôi có thể bắt và ăn cá đã chết được không?} % (fold)

Chúng ta cần cẩn trọng khi ứng xử với việc cá chết hàng loạt. Việc thu thập, mua bán hoặc tiêu thụ cá không khỏe mạnh (đang ngáp, bơi lờ đờ, sắp chết hoặc đã chết) là không nên trong khi đang có hiện tượng cá chết hàng loạt. Việc mua bán và tiêu thụ cá chết, cá không còn tươi hoặc sắp chết trong trường hợp này có thể gây ra những rủi ro về sức khỏe do dịch bệnh, do cá đã ương hoặc do có chất ô nhiễm độc hại trong cá.
Bất cứ ai thu thập cá chết hoặc cá sắp chết để làm mồi câu hoặc cho các mục đích sử dụng khác phải có giấy phép câu cá giải trí (trừ trường hợp được miễn trừ), và những con cá thu thập được cần phải đạt đủ ngưỡng cho phép (về kích thước và số lượng) đối với từng loài. Những quy định khác về phân vùng sẽ cũng được áp dụng nếu đó là khu vực bảo tồn biển.
% section tôi_có_thể_bắt_và_ăn_cá_đã_chết_được_không_ (end)
